呢啲先係香港嘅社企

好勁

【本報訊】在反送中衝突中，警方濫暴濫捕，提供上門洗車服務的社企「洗車俠」繼6月13日宣佈拒提供服務予警務人員後，上周再宣佈與支持警暴的香港中小型企業總商會割席，拒絕接受由該會頒發的嘉許，並主動退回2016年從該會頒授的獎項。創辦人杜振康向《蘋果》表示，昨日收到該會來電質問他是否支持暴徒，杜認為對方態度無禮，直言獲得嘉許與否都不介意，承諾繼續做好服務。
記者 張雅婷

洗車俠上周四在facebook專頁發文，稱在數月前參加香港中小型企業總商會的「友商有良」嘉許計劃。本月4日收到通知獲得嘉許企業名銜，正打算回覆之際，發現該會一直支持《逃犯條例》修訂及支持政府「止暴制亂」，於是回覆拒絕獲獎，並要求取消該會2016年頒授的「鵬程中小企青年創業獎」，帖文有逾千人讚好。

創辦人杜振康表示，過往申請獎項或嘉許時，會考慮獎項是否有公信力，由於曾從總商會獲頒獎項，因此今年繼續申請。當得知總商會立場時，頓時覺得「瀨嘢、中伏」，與合夥人商量後，決定10月11日以電郵回覆拒絕嘉許。

女子致電喪鬧
總商會一直未有再跟進，惟《蘋果》昨日向總商會查詢後，杜就接到對方電話，一名女士向他「喪鬧」，質問他是否支持暴徒，並要求他將fb專頁有關總商會的資料刪除。杜認為對方態度無禮，着對方書面溝通。杜指，這是洗車俠首次拒絕接受嘉許，但不覺可惜：「冇乜所謂，有個獎係咁做，冇咪又係咁做！」

洗車俠一直勇於為不公義之事發聲，早於去年8月，收到員工反映，有客戶無故以粗言穢語辱罵客服，經查證後主要是一些「負責維持社會治安」的客戶。

拒向警員服務
洗車俠向員工承諾，如遭客戶辱罵，工作人員會即時離場，客服會即時收線，且不會作出任何退款安排。到今年6月反修例運動爆發後，洗車俠成為首間拒絕提供服務予警務人員的社企，又向員工發出「不反對罷工通知書」，支持社運。杜表示拒接警務人員定單後，生意影響不大，反而整體的服務質素提高，因為客服減少接收投訴後，變得開心，可提高服務質素。

洗車俠目前聘用約170名員工，其中80名為長者。杜說，他們的上班時間較彈性，未來期望可聘用更多有財政需要的員工，歡迎任何人士加入。本報昨向中小型企業總商會查詢事件，未獲回覆。

快推行動po
推到有人搞
開咗兩個po都仲未上到熱門
快啲一齊討論！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

樓主 P 牌幫你推

好有骨氣 G持

多一間可以幫襯

我見佢fb都幾多關於抗爭嘅資訊

點解可以咁型

pish

堆

用多d c4v

推

呢兩間係車 app 清泉

推畀校車司機

支持

瘋狂搵佢地洗車先得

支持！可惜冇車

有車嘅巴絲要狠狠懲罰佢啦

之前幫襯過

多謝你地

香港人